Для фигур одинаковой формы площадь поверхности пропорциональна второй степени линейного размера, а объем --- третьей. Поэтому при увеличении размера пончика вдвое, объемы используемого повидла и теста увеличатся в $2^3 = 8$ раз, а необходимое количество глазури увеличится пропорционально площади, то есть в $2^2 = 4$ раза.

Так как количество повидла и количество теста увеличиваются в одинаковое число раз, мы можем вычислить стоимость производства большого пончика с повидлом, но без глазури. Такой пончик обычного размера стоил $25\unit{р}$. Значит большой пончик с повидлом, но без глазури будет стоить 
\begin{equation}
	25\unit{р} \cdot 8 = 200\unit{р}.
\end{equation}

Теперь необходимо вычислить стоимость глазури. Глазурь на пончике обычного размера стоит 
\begin{equation}
	27\unit{р} - 20\unit{р} = 7\unit{р}.
\end{equation} 
Значит для производства большого пончика потребуется потратить 
\begin{equation}
	7 \unit{р} \cdot 4 = 28\unit{р}
\end{equation} 
на глазурь.

Тогда общая стоимость большого пончика будет равна $200\unit{р} + 28\unit{р} = 228\unit{р}$.

\answer{Стоимость ингредиентов равна $228\unit{р}$.}
